\label{sec:AnalyseMetriken}

\begin{table}[H]
\centering
\parbox{.85\linewidth}{
\centering
  \begin{tabular}{ |c c r| }
\hline
 Hash & Klartext & Anzahl \\
    \hline
7c4a8d09ca3762af61e59520943dc26494f8941b & 123456 & 2723 \\
7728240c80b6bfd450849405e8500d6d207783b6 & linkedin & 832 \\
c9f5ccc17700f2d01cad9e4ebd1e4e0dd5d9039f & \textBF{berlin} & 402 \\
1f59b9a4e250294f7ded70e852d625096b41c62c & \textBF{sommer} & 352 \\
2e2b6533a81bc15430cf65de46dc097eeb5ba70c & \textBF{passwort} & 323 \\
8c829ee6a1ac6ffdbcf8bc0ad72b73795fff34e8 & \textBF{qwertz} & 319 \\
f7c3bc1d808e04732adf679965ccc34ca7ae3441 & 123456789 & 301 \\
906072001efddf3e11e6d2b5782f4777fe038739 & \textBF{geheim} & 288 \\
c4c05ffb935feda5e34fabc12699fc04618b2750 & \textBF{hamburg} & 283 \\
8d6e34f987851aa599257d3831a1af040886842f & sunshine & 267 \\
    \hline
  \end{tabular}
\caption{Häufigste Hashes von .de}
\label{tbl:hash-de}
}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\parbox{.85\linewidth}{
\centering
\begin{tabular}{ |c c r| }
\hline
 Hash & Klartext & Anzahl \\
    \hline
7c4a8d09ca3762af61e59520943dc26494f8941b & 123456 & 8134 \\
7728240c80b6bfd450849405e8500d6d207783b6 & linkedin & 1757 \\
e870f4358a90d0ea5c6330c7fb090fdd43deb814 & \textBF{francesco} & 1712 \\
fdb87dfd199045af7165780b11640b83768a0d57 & \textBF{andrea} & 1691 \\
49e32b740f567c7ff42ddadc7964bba1621c3a5c & \textBF{francesca} & 1509 \\
8ccb5427407acc438a6e02b9c659ae5155d12eae & \textBF{alessandro} & 1471 \\
0015d0367e2331d49b70580f12c5d72b0eaa842c & \textBF{juventus} & 1302 \\
85dd344344db4c4ce024b7c00609e96849fa96e3 & \textBF{giovanni} & 1202 \\
86995a091f8a1385082bd10715048b52ee386a6a & \textBF{lorenzo} & 1199 \\
db252b61b03f6825f88f9e2b9e669d07ea805984 & \textBF{giulia} & 1196 \\ 
    \hline
  \end{tabular}
\caption{Häufigste Hashes von .it}
\label{tbl:hash-it}
}
\end{table}

In Tabelle \ref{tbl:hash-de} und \ref{tbl:hash-it} sind die zehn häufigsten Passwörter aus Deutschland und Italien zu sehen. Auch wenn die bekanntesten Passwörter bei beiden Ländern länderübergreifend sind ('123456', 'linkedin'). So besitzt ein Großteil der häufigsten Passwörter Wörter aus dem lokalen Gebrauch. Während Deutsche eher Städtenamen und allgemeine Begriffe verwenden ('berlin' , 'sommer', 'geheim'), verwenden Italiener auffallend oft Vornamen ('francesco', 'andrea', 'giulia'). Dies bestärkt die Motivation dieser Arbeit, da länderspezifische Wörter öfter in deren Herkunftsländern verwendet werden. Allerdings müssen wir diesen Vorteil empirisch messen und berechnen können, um qualifizierte Aussagen darüber tätigen zu können. Deshalb führen wir nun zwei Verfahren ein, mit welche diese Eigenschaften messbar werden.
\newpage
\subsection{Vorstellung der Metriken}
\label{subsec:VorstellungMetriken}

Joseph Bonneau hat in seinem Papier \textit{The science of guessing: analyzing an anonymized corpus of 70 million passwords}\cite{bonneauieee} und in seiner Dissertation \textit{Guessing human-chosen secrets}\cite{bonneau2012} mehrere Metriken definiert, die wir in diese Arbeit mit einfließen lassen, um Unterschiede in der Passwortverteilung zwischen den Ländern aufzeigen zu können. \\
\\
Gegeben sei eine Wahrscheinlichkeitsverteilung $\pazocal{X}$.  Sei $x$ ein spezifisches Ereignis (ein einzelnes Passwort) und $p_x$ die Wahrscheinlichkeit von $x$. So ist die Verteilung eine Menge $x \in  \pazocal{X}$, sodass jedes $x$ eine Wahrscheinlichkeit zwischen 0 und 1 hat und dass $\sum p_x = 1$ ergibt. $N$ sei die Anzahl der möglichen Ereignisse in $\pazocal{X}$. Die Indizes sind nach Wahrscheinlichkeit geordnet, wobei der Index 1 das wahrscheinlichste Ereignis und Index $N$ das unwahrscheinlichste Ereignis beinhaltet. Außerdem bezeichnen wir eine unbekannte Variable $X$, welche zufällig aus $X  \xlongleftarrow[\text{}]{\text{R}} \pazocal{X}$ gezogen wird. \newline

Entropien bezeichnen in der Informationstheorie generell ein Maß für den mittleren Informationsgehalt pro Zeichen einer Quelle. Allerdings kann man sie auch als Maß für Unsicherheit verwenden. Wenn wir bei einer hohen Unsicherheit die richtige Antwort erraten, so hat diese einen hohen Informationsgehalt. Bei einer geringer Unsicherheit haben wir bei einer richtigen Antwort einen niedrigen Informationsgehalt. In Bezug auf unsere Arbeit bedeutet dies, dass, je höher die Entropie ist, desto unzuverlässiger können wir ein Zufallspasswort erraten.\\
\\
Während laut Joseph Bonneau die normalen Metriken keine Entropie messen, ist es trotzdem angenehm diese in Einheiten von bits umzuwandeln. Dies ermöglicht den direkten Vergleich aller Metriken als einen logarithmisch skalierenden Angreiferaufwand. Man kann es sich laut Joseph Bonneau als "effektive Schlüssellänge" vorstellen, da es der Größe eines zufällig ausgewählten kryptografischen Schlüssel entspricht, der äquivalente Sicherheit bieten würde. Dies bedeutet, dass für einen Angreifer ein kleiner Wert besser ist, da höhere Werte bedeuten, dass wir eine höhere Ungewissheit über den Wert eines Zufallspassworts haben.\\
\\
Diese Entropien können nun vom Angreifer verwendet werden, um tendenziell gut geeignete TLDs rausfiltern zu können.

\subsubsection{$\beta$-success-rate}
\label{subsubsec:beta-success-rate}
\begin{itemize}
\item $\beta$-success-rate: Eine Metrik, welche den wahrscheinlichen Erfolg mit $\beta$ Versuchen pro Benutzer berechnet:\newline \begin{equation*}\lambda_\beta (\pazocal{X}) = \displaystyle\sum_{i=1}^{\beta} p_i \end{equation*}
\centerline{Ein höherer Wert ist besser für den Angreifer}
\item $\beta$-success-rate-Entropie: \begin{equation*}\tilde{\lambda}_\beta (\pazocal{X}) = lg \displaystyle(\frac{\beta}{\lambda_\beta(\pazocal{X})}) \end{equation*}
\end{itemize}
\subsubsection{$\alpha$-work-factor}
\label{subsubsec:alpha-work-factor}
\begin{itemize}
\item $\alpha$-work-factor: Eine Metrik, welche eine fixe Anzahl an Versuchen pro Benutzer definiert, um einen gewünschten Anteil $\beta$ an Benutzern zu knacken. \newline \begin{equation*} \mu_\alpha (\pazocal{X}) =  min \{  j \mid \displaystyle\sum_{i=1}^{j} p_i \geq \alpha \} \end{equation*}
\centerline{Ein kleinerer Wert ist besser für den Angreifer}
\item $\alpha$-work-factor-Entropie: \begin{equation*}\tilde{\mu}_\alpha (\pazocal{X}) = lg \displaystyle(\frac{\mu_\alpha (\pazocal{X})}{\lambda_{\mu_\alpha}}) \end{equation*}
\end{itemize}
\subsubsection{$\alpha$-guesswork}
\label{subsubsec:alpha-guesswork}
\begin{itemize}
\item $\alpha$-guesswork: Die ersten beiden Metriken ignorieren, dass ein Angreifer bei einer erfolgreichen Attacke schon vorher aufhören kann. Deshalb führt er eine neue Metrik ein, welche unter Berücksichtigung des vorher genannten Falles, die erwartete Anzahl an Versuchen pro Benutzer für eine Erfolgsrate von $\alpha$ aussagt. \newline \begin{equation*} G_\alpha (\pazocal{X}) = (1 - \lambda_{\mu_\alpha} ) \times \mu_\alpha + \displaystyle\sum_{i=1}^{\mu_\alpha} p_i \times  i \end{equation*}
\centerline{Ein kleinerer Wert ist besser für den Angreifer}
\item $\alpha$-guesswork-Entropie: \begin{equation*}\tilde{G}_\alpha (\pazocal{X}) = lg \displaystyle[\frac{2 \times G_\alpha (\pazocal{X})}{\lambda_{\mu_\alpha}} - 1 ] + lg \displaystyle\frac{1}{2 - \lambda_{\mu_\alpha}} \end{equation*}
\end{itemize}
